<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<knimeNode type="Source" icon="./filereader.png" xmlns="http://knime.org/node/v3.6" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://knime.org/node/v3.6 http://knime.org/node/v3.6.xsd">
	<name>Dateileser</name>
	<shortDescription>
	    En flexible Chnote zum lese vo ASCII-Dateie.
	</shortDescription>
	<fullDescription>
		<intro>
		De Chnote cha verwendet werde, zum Date ussere ASCII-Datei oder einere 
        beliebige URL-Quelle z'lese. Er cha so konfiguriert werde, dass es 
        möglich isch e Vielzahl vo verschiedene Format z'lese.<br/>
		Wenn du de Konfigurationsdialog öffnisch und en Dateiname ahgisch, tuet
        de Chnote dä Dateiinhalt analysiere und versuecht die passend Istellig 
        z'errote. Dennoch söttsch d'Istellige mit Hilf vo de Tabelle i de 
        Vorschau überprüefe. Falls d'Date nöd korrekt ahzeigt werdet, oder en
        Fehler uftritt, chasch d'Istellige vo Hand ahpasse (lueg unne).<br />
        <p />
        D'Datei wird im Hintergrund untersuecht. Falls d'Untersuechig länger
        duured, wird e Schaltflächi &quot;Schnellanalyse&quot; ahzeigt, mit dere
        sie vorziitig beendet werde cha. I dem Fall werdet nur die erste füfzg 
        Ziile untersuecht und es chann sie, dass d'Vorschau richtig usgseht, 
        während bi de Usführig aber en Fähler bi de nöd untersuechte Ziile 
        uftritt. Us dem Grund söttet die vorgschlagene Istellige überprüeft
        werde, falls d'Datei nöd komplett untersuecht worde isch. <br />
        <p />
        <b>Hiwiis:</b> Falls de Chnote innere Schleife verwendet wird, muess
        sichergstellt werde, dass alli Dateie s'gliiche Format hend (z.B. 
        Trennzeiche, Spaltename, Spaltetype). De Chnote nimmt immer 
        d'Konfiguration, wo basierende uf de erste Datei erstellt worde isch.<br />
        Alternativ cha de <i>CSV Reader</i> verwendet werde, will de d'Dateie 
        während de Usführig i jedem Schleifedurchlauf untersuecht.
        </intro>
		<option name="Dateipfad">Gib do en gültige Dateiname oder e URL ah. 
            Sobald du d'Igobetaste drucksch, wird d'Datei untersuecht und 
            Istellige vorgschlage. Du chasch au e früehneri Datei usm Uswahlfeld
            uswähle oder de "Durchsuchen..."-Dialog benutze, um Dateie uf dim 
            Computer uszwähle.
		</option>		
		<option name="Benutzeristellige bhalte"> 
            Wenn die Option usgwählt isch, werden alli gsetzte Istellige (z.B. 
            Trennzeiche, Spaltename) bhalte, wenn e neui Datei usgwählt wird.
            Normalerwiis wird e neui Untersuechig duregführt.
		</option>
		<option name="Neu untersueche">
            Bi de Uswahl vo dere Schaltflächi wird d'Datei neu untersuecht und 
            alli Istellige werded neu gsetzt (es sei denn "Benutzereinstellungen 
            beibehalten" isch usgwählt).
        </option>
		<option name="Ziileidentifikatore lese">
            Falls uswählt, werdet d'Wert i de erste Spalte als eidütigi 
            Ziileidentifikatore verwendet. Ansuschte werdet künstlichi 
            Ziileidentifikatore erzüügt.
        </option>
		<option name="Spaltenäme lese">
            Falls usgwählt, werdet d'Wert i de erste Ziile als Spaltename
            verwendet. Ansuschte werdet künstlichi Spaltenäme erzüügt.
        </option>
	    <option name="Spaltetrenner">
            Gib eis (oder mehreri) Zeiche ah, wo d'Wert innere Ziile i Spalte 
            ufteilt. Us de Liste chönnd vordefinierti Trennzeiche usgwählt werde.
        </option>
	    <option name="Leerzeiche und Tabulatore ignoriere">
            Falls usgwählt werded Leerzeiche und Tabulatore ignoriert (ussert 
            sie sind mit Ahführigszeiche umschlosse).
		    </option>
	    <option name="Java-artigi Kommentär">
            Alles zwüsched '/*' und '*/' wird ignoriert, ebeso alles nach '//'
            bis zum End vo de Ziile.
			</option>
	    <option name="Ziilekommentär">
            Gib eis (oder mehreri Zeiche) ah, wo de Ahfang vomene Kommentar
            kennzeichnet. Alles bis zum Ziileend wird denn übersprunge.
        </option>
	    <option name="Erwiiteret...">
            Öffnet en Dialog mit erwiiterte Istellige. Do chönnd Ahführigszeiche,
            verschiedeni Nummeretrennzeiche für Flüsskommazahle und Zeichesätz
            igstellt werde. Ebeso lönd sich do Istellige zum Ignoriere vo
            Leerzeiche, s'lese vo zu churze Ziile, d'Limitierig vo Zeile wo
            sölled glese werde, e Muster für fehlendi Wert, sowie für eidüütigi
            Ziileidentifikatore vorneh (letschteres wird für grossi Dateie nöd
            empfohle)
			</option>
	    <option name="Klick uf de Tabellechopf">
            Wenn i de Vorschautabelle uf en Spaltechopf klickt wird, öffnet sich
            en neue Dialog. Do chönnd Istellige für die Spalte vorgnoh werde,
            wie ihren Name und Datetyp. Es Muster für fehlendi Wert, speziell
            für die Spalte chönnd au hinterleit werde.
            Zuesätzlich chönnd möglichi Wert vo de Spaltedomäne aktualisiert
            werde, i dem d'"Domäne"-Schaltflächi usgwählt wird. Z'gueter
            letscht, cha d'Spalte au komplett übersprunge werde, so dass sie nöd
            i de Usgangstabelle enthalte isch.
		    </option>	      	
			<link href="https://www.knime.com/knime-introductory-course/chapter2/section1/file-reader-node">
				KNIME E-Learning-Kurs: File Reader Node
			</link>
	</fullDescription>
	<ports>
		<outPort index="0" name="Datentabelle">Die iglese Tabelle</outPort>
	</ports>	
</knimeNode>