<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<knimeNode type="Source" icon="./filereader.png" xmlns="http://knime.org/node/v3.6" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://knime.org/node/v3.6 http://knime.org/node/v3.6.xsd">
	<name>Lettore file</name>
	
	<shortDescription>
	    Lettore flessibile per file ASCII.
	</shortDescription>
	
	<fullDescription>
		<intro>		
		Questo nodo può essere utilizzato per leggere i dati da un file ASCII o da un percorso URL.
		Può essere configurato per leggere vari formati.<br />
		Quando viene aperta la finestra di dialogo di configurazione del nodo e viene fornito un nome per il file, 
		cerca di indovinare
		le impostazioni del lettore analizzando il contenuto del file.
		Si possono controllare i risultati di queste impostazioni nella tabella di anteprima. Se i
		dati visualizzati non sono corretti o viene segnalato un errore, è possibile regolare
		le impostazioni manualmente(vedi sotto).<br />
		<p />
		L'analisi del file viene eseguita sullo sfondo e può essere interrotta facendo clic su
		&quot;Quick scan&quot;, che mostra se l'analisi richiederá più tempo.
		In questo caso il file non viene analizzato completamente, ma solo le prime 
		50 righe vengono prese in considerazione. Potrebbe quindi succedere, che
		l'anteprima sembri a posto, ma l'esecuzione del File Reader
		fallisce quando legge le righe che non ha analizzato. Quindi si consiglia di
		controllare le impostazioni, quando un'analisi si interrompe. <br />
		<p />
		<b>Nota:</b> Nel caso in cui questo nodo venga utilizzato in un ciclo, assicurarsi
		 che tutti i file abbiano lo stesso formato (ad es. separatori, intestazioni di colonna, tipi di colonna).
		Il nodo salva la configurazione solo durante la prima esecuzione. <br />
		In alternativa, il nodo <i>CSV Lettore</i> può essere utilizzato in quanto controlla
		la configurazione in ogni iterazione di un ciclo.
		</intro>
		
		<option name="Posizione del file ASCII">Immettere il nome di un file o un URL valido. Quando
			viene premuto ENTER, il file viene analizzato e le impostazioni vengono preimpostate.
			Puó anche essere scelto un file letto in precedenza dal menù a tendina,
			oppure selezionare un file dalla finestra di dialogo "Sfoglia ...". 
			</option>		
		<option name="Conserva le impostazioni dell'utente">Se selezionato, i segni di spunta e
		    i nomi / tipi di colonna esplicitamente inseriti vengono conservati anche se 
		    si seleziona un nuovo file. Per impostazione predefinita, l'analizzatore inizia con nuove
		    impostazioni predefinite per ogni nuovo percorso di file.
		    </option>
		<option name="Ripetere la scansione">Se viene fatto clic, il contenuto del file viene nuovamente analizzato. Tutte 
		    le impostazioni vengono ripristinate (a meno che non venga selezionata l'opzione 
		    "Mantieni impostazioni utente") e il file viene letto di nuovo per preimpostare le nuove impostazioni e la struttura 
		    della tabella. 
            </option>
		<option name="Leggi i numeri di identificazione delle righe">Se selezionata, la prima colonna del file
			viene utilizzata come numerdo di identificazione della riga.  Se non viene selezionata, le intestazioni di riga predefinite
			vengono create.</option>
		<option name="Leggi le intestazioni delle colonne">Se selezionato, gli elementi nella prima riga 
			del file vengono utilizzati come nomi delle colonne. 
			In caso contrario, vengono assegnati dei nomi predefiniti alle colonne.</option>
	    <option name="Delimitatore di colonna">Immettere i caratteri che separano
	    	i token di dati nel file o selezionare un delimitatore dall'elenco.
			</option>
	    <option name="Ignora spazi e tabulazioni">Se selezionata, gli spazi e i caratteri 
		    di tabulazione vengono ignorati (non nelle stringhe tra virgolette).
		    </option>
	    <option name="Commento in Java">Tutto tra '/*' e '*/' viene
	    	ignorato. Anche tutto dopo '//' fino alla fine della riga.
			</option>
	    <option name="Commento a riga singola">Inserire uno o più caratteri che
	    	indicheranno l'inizio di un commento (terminato con una nuova riga).
			</option>
	    <option name="Opzioni avanzate...">Apre una nuova finestra di dialogo con impostazioni avanzate.
	    	È disponibile il supporto per virgolette, diversi separatori decimali
	    	nei numeri in virgola mobile e codifica dei caratteri. Inoltre, per
	    	ignorare gli spazi, per consentire righe con insufficienti elementi di dati,
	    	per rendere i numeri identificativi di riga univoci (non consigliato per file di grandi dimensioni),
	    	per la mancanza di un valore globale
	    	e per limitare il numero di righe lette.	    
			</option>
	    <option name="Fare clic sull'intestazione della tabella">Se viene fatto click sull'intestazione della colonna 
	    	nella tavola di anteprima, si apre una nuova finestra
	    	i dialogo in cui è possibile impostare le proprietà della colonna: nome
	    	e tipo possono essere modificati (e verranno corretti).
	     	È possibile inserire un modello che causerà la creazione di una "cella
	        mancante" quando viene letta per questa colonna. Inoltre,
	        i possibili valori del dominio della colonna possono essere aggiornati selezionando
	        "Domain" e si può scegliere di saltare completamente questa colonna, cioè non sarà 
	        inclusa nella tabella di output.
		    </option>	      	
			<link href="https://www.knime.com/knime-introductory-course/chapter2/section1/file-reader-node">
				KNIME E-Learning Course: File Reader Node
			</link>
	</fullDescription>
	
	<ports>
		<outPort index="0" name="File Table">Datatable just read from the file</outPort>
	</ports>	
</knimeNode>