<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<knimeNode type="Source" icon="./filereader.png" xmlns="http://knime.org/node/v3.6" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://knime.org/node/v3.6 http://knime.org/node/v3.6.xsd">
	<name>Lector de archivos</name>
	
	<shortDescription>
	    Lector flexible de archivos ASCII.
	</shortDescription>
	
	<fullDescription>
		<intro>		
		Este nodo se puede utilizar para leer datos de un archivo ASCII o una dirección URL.
		Se puede configurar para leer varios formatos.<br />
		Cuando se abre el cuadro de diálogo de configuración del nodo y se asigna un nombre al archivo, 
		intenta adivinar
		la configuración del lector analizando el contenido del archivo.
		Se pueden verificar los resultados de estas configuraciones en la tabla de vista previa. Si los
		datos mostrados son incorrectos o se informa de un error,se puede ajustar
		la configuración manualmente (ver a continuación).<br />
		<p />
		El análisis del archivo se ejecuta en segundo plano y se puede interrumpir haciendo clic
		en &quot;Quick scan&quot;, que muestra si el análisis llevará más tiempo.
		En este caso, el archivo no se analiza por completo, sino que solo se tienen en cuenta las primeras
		cincuenta líneas. Podría suceder entonces que
		la vista previa se vea bien, pero la ejecución del File Reader
		falla cuando lee las líneas que no analizó. Por lo tanto,
		se recomienda verificar la configuración cuando se interrumpa un análisis. <br />
		<p />
		<b>Nota:</b> En caso de que este nodo se utilice en un bucle, asegúrese de que
		todos los archivos tengan el mismo formato (p. Ej. separadores, encabezados de columna, tipos de columna). 
		El nodo guarda la configuración solo durante la primera ejecución. <br />
		Alternativamente, se puede utilizare el nodo <i>CSV Reader</i> ya que verifica
		la configuración en cada iteración de un bucle.
		</intro>
		
		<option name="Ubicación del archivo ASCII">Ingrese un nombre de archivo o URL válido. Cuando
			presiona ENTER, el archivo es analizado y los ajustes están preestablecidos.
			También puede elegir un archivo leído anteriormente en el menú desplegable
			o seleccionar un archivo en el cuadro de diálogo "Examinar ...".
			</option>		
		<option name="Conservar la configuración del usuario"> Si está seleccionada, las marcas de verificación 
		    y los nombres / tipos de columna explícitamente ingresados se conservan incluso si
		    selecciona un archivo nuevo. De forma predeterminada, el analizador comienza con una nueva configuración
		    predeterminada para cada nueva ubicación de archivo.
		    </option>
		<option name="Volver a escanear">Si se hace clic, el contenido del archivo se analiza nuevamente. Todas
		    las configuraciones se restablecen (a menos que se seleccione la opción
		    "Mantener configuraciones de usuario") y el archivo se vuelve a leer para preestablecer nuevas configuraciones y la estructura
		    de la tabla.
            </option>
		<option name="Leer los números de identificación de fila">Si se marca, la primera columna del archivo 
			se utiliza como número de identificación de fila. Si no está marcado, se crean los encabezados 
			de línea predeterminados.</option>
		<option name="Leer los encabezados de las columnas">Si se marca, los elementos
			de la primera fila del archivo se utilizan como nombres de columna. 
			De lo contrario, se asignan nombres de columna predeterminados.</option>
	    <option name="Delimitador de columna">Ingrese los caracteres que separan
	    	los tokens de datos en el archivo o seleccione un delimitador de la lista.
			</option>
	    <option name="Ignorar espacios y tabulaciones">Si se marca, los espacios y los caracteres de tabulación
		    se ignoran (aunque no en las cadenas entre comillas).
		    </option>
	    <option name="Comentario en Java">Todo lo que esté entre '/ *' y '* /'
	    	ignora. También todo después de '//' hasta el final de la línea.
			</option>
	    <option name="Comentario de una sola línea">Ingrese uno o más caracteres que
	    	indicarán el comienzo de un comentario (terminando por una nueva línea).
			</option>
	    <option name="Opciones avanzadas...">Abre un nuevo cuadro de diálogo con configuraciones avanzadas.
	    	Hay soporte para comillas, diferentes separadores decimales en
	    	números de coma flotante y codificación de caracteres. Además, para
	    	ignorar los espacios en blanco, para permitir filas con muy pocos elementos de datos,
	    	para hacer que los identificadores de fila sean únicos (no recomendado para archivos grandes),
	    	para un patrón de valor global faltante
	    	y para limitar el número de filas leídas.	    
			</option>
	    <option name="Haga clic en el encabezado de la tabla">Si se hace clic en el encabezado de la columna
	    	en la tabla de vista previa, se abre un nuevo cuadro de diálogo
	    	en el que se pueden establecer las propiedades de la columna: el nombre
	    	el tipo se pueden cambiar (y se corregirán).
	     	Se puede ingresar un patrón que hará que se cree una "celda
	        faltante" cuando se lea para esta columna. Además,
	        los posibles valores del dominio de la columna se pueden actualizar seleccionando
	        "Domain" y puede optar por omitir esta columna por completo, es decir,
	        no se incluirá en la tabla de salida.
		    </option>	      	
			<link href="https://www.knime.com/knime-introductory-course/chapter2/section1/file-reader-node">
				KNIME E-Learning Course: File Reader Node
			</link>
	</fullDescription>
	
	<ports>
		<outPort index="0" name="File Table">Datatable just read from the file</outPort>
	</ports>	
</knimeNode>