<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<knimeNode type="Source" icon="./filereader.png" xmlns="http://knime.org/node/v3.6" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://knime.org/node/v3.6 http://knime.org/node/v3.6.xsd">
	<name>Dateileser</name>
	
	<shortDescription>
	    Flexibler Leserknoten für ASCII-Dateien.
	</shortDescription>
	
	<fullDescription>
		<intro>
		Dieser Knoten kann verwendet werden, um Daten aus ASCII-Dateien oder von 
		beliebingen URL-Quellen zu lesen. Er kann konfiguriert werden, um eine Vielzahl
		von Formaten zu lesen.<br />
		Wenn du den Konfigurationdialog öffnest und einen Dateinamen angibst, analyisiert
		der Knoten den Dateiinhalt und versucht die passenden Einstellungen zu erraten.
		Überprüfe danach die Einstellungen in der Tablle mit der Voransicht. Falls die
		Daten nicht korrekt angezeigt werden oder ein Fehler auftritt, kannst du die
		Einstellungen per Hand anpassen (siehe unten).<br />
		<p />
		Die Datei wird im Hintergrund untersucht. Falls die Untersuchung länger dauert, wird
		die Schaltfäche &quot;Schnellanalyse&quot; angezeigt, mit der sie vorzeitig beendet
		werden kann. In diesem Fall werden nur die ersten fünfzig Zeilen untersucht und es kann sein,
		dass die Vorschau richtig aussieht, während der Ausführung aber ein Fehler bei nicht
		untersuchten Zeilen auftritt. Deshalb sollten die vorgeschlagenen Einstellung überprüft werden,
		falls die Datei nicht komplett untersucht wurde.<br />
		<p />
		<b>Hinweis:</b> Falls dieser Knoten in einer Schleife verwendet wird, muss sichergestellt werden,
		dass alle Dateien da gleiche Format haben (z.B. Trennzeichen, Spaltennamen, Spaltentypen). Der Knoten
		nimmt immer die Konfiguration, die basierend auf der ersten Datei erstellt wurde.<br />
		Alternativ kann der <i>CSV Reader</i> verwendet werden, da dieser die Datei während der Ausführung
		in jedem Schleifendurchlauf untersucht.
		</intro>
		
		<option name="Dateipfad">Gib hier einen gültigen Dateinamen oder eine URL an. Sobald du die Eingabetaste
		    drückst, wird die Datei untersucht und Einstellungen vorgeschlagen. Du kannst auch eine frühere Datei
		    aus dem Auswahlfeld auswählen oder den "Durchsuchen..."-Dialog verwenden, um Dateien auf deinem
		    Computer auszuwählen.
			</option>		
		<option name="Benutzereinstellungen beibehalten">Wenn ausgewählt, werden alle gesetzten Einstellungen
		    (z.B. Trennzeichen, Spaltennamen) beibehalten, wenn eine neue Datei ausgewählt wird. Normalerweise
		    wird eine neue Untersuchung durchgeführt.
		    </option>
		<option name="Neu untersuchen">Bei Auswahl dieser Schaltfläche wird die Datei neu untersucht und
		 	alle Einstellungen werden neu gesetzt (es sei denn "Benutzereinstellungen beibehalten" ist ausgewählt).  
            </option>
		<option name="Zeilenidentifikatoren lesen">Falls ausgewählt werden die Werte in der ersten Spalte
			als eindeutige Zeilenidentifikatoren verwendet. Ansonsten werden künstliche Zeilenidentifikatoren
			erzeugt.</option>
		<option name="Spaltennamen lesen">Falls ausgewählt werden die Werte in der ersten Zeile als Spaltennamen
			verwendet. Ansonsten werden künstliche Spaltennamen erzeugt.</option>
	    <option name="Spaltentrenner">Gibt das (oder die) Zeichen ein, das die Werte in einer Zeilen
	    	in Spalten trennt. Aus der Liste können vordefinierte Trennzeichen ausgewählt werden.
			</option>
	    <option name="Leerzeichen und Tabulatoren ignorieren">Falls ausgewählt werden Leerzeichen und Tabulatoren
	    	ignoriert (ausser sie sind mit Anführungszeichen umschlossen).
		    </option>
	    <option name="Java-artige Kommentare">
	    	Alles zwischen '/*' und '*/' wird ignoriert, ebenso alles nach '//' bis zum Ende der Zeile.
			</option>
	    <option name="Zeilenkommentare">Gib ein (oder mehrere Zeichen) ein, das den Beginn eines Kommentars kennzeichnet. Alles
	    	bis zum Zeilenende wird dann übersprungen..
			</option>
	    <option name="Erweitert...">Öffnet einen Dialog mit erweiterten Einstellungen. Dort können Anführungszeichen,
	    	verschiedene Nummerntrennzeichen für Fliesskommazahlen und Zeichensätze eingestellt werden. Ebenso lassen sich
	    	dort Einstellungen für das Ignorieren von Leerzeichen, das Lesen von zu kurzen Zeilen, die Limitierung
	    	der zu lesen Zeilen, ein Muster für fehlende Werte, sowie für eindeutige Zeilenidentifikatoren vornehmen (letzeres wird
	    	für grosse Dateien nicht empfohlen).	    
			</option>
	    <option name="Klicke auf den Tabellenkopf">Wenn in der Vorschautabelle auf einen Spaltenkopf
	    	geklickt wird, öffnet sich ein neuer Dialog. Dort können Einstellungen für diese Spalte vorgenommen werden,
	    	wie ihren Namen und Datentyp. Ein Muster für fehlende Werte speziell für diese Spalte kann auch hinterlegt werden.
	    	Zusätzliche können mögliche Werte der Spaltendomäne aktualisiert werden, in dem die "Domäne"-Schaltfläche ausgewählt wird.
	    	Zu guter letzt kann die Spalte auch komplett übersprungen werden, so dass die nicht in der Ausgangstabelle enthalten ist.
		    </option>	      	
			<link href="https://www.knime.com/knime-introductory-course/chapter2/section1/file-reader-node">
				KNIME E-Learning-Kurs: Dateileseknoten
			</link>
	</fullDescription>
	
	<ports>
		<outPort index="0" name="Datentabelle">Die eingelesene Datentabelle</outPort>
	</ports>	
</knimeNode>